除了奴隸制，這是一種不同的限制，這是美國曆史上對公民自由最大的侵犯。威廉·巴爾（William Barr）是政治化執法官員的典型代表。|菲利普·邦普| 2020年9月17日|華盛頓郵報
我們經歷了分娩的痛苦，經歷了中間一段，廢除奴隸制。黛比·艾倫的祖母的愛翻了一番| Joi Marie McKenzie | 2020年9月11日| Essence.com
在讀這本書的時候，我已經非常清楚奴隸制的恐怖，並且對監獄工業區和學校到監獄的管道感到厭惡。《財富》雜誌2020年9月4日《財富》科技版《雷切爾·金》40歲以下40人的推薦書
加利福尼亞州憲法在1850年禁止奴隸制，但沒有禁止來自該國其他地區的奴隸主將其人類財產帶入金州。薩克拉門託報告：賠償法案向前推進|薩拉·利比和傑西·馬克思| 2020年7月31日|聖地亞哥之聲
通過在其他地方堅持奴隸制作為一種制度，有人可能會爭辯說——事實上，現在薩克拉門託的許多人都在爭辯——19世紀中期的州和地方當局是罪惡的同謀。薩克拉門託報告：賠償法案向前推進|薩拉·利比和傑西·馬克思| 2020年7月31日|聖地亞哥之聲
相反，販賣人口，就像過去的奴隸制一樣，是讓被征服者士氣低落的一種方式。伊斯蘭國、博科聖地和販運人口在21世紀恐怖主義中日益重要的作用|路易斯I.雪萊| 2014年12月26日|每日野獸
奴隸制的後果仍然是黑人生活中固有的。赫比·漢考克發表《大衛·亞夫》2014年11月8日《每日野獸》
“我建議你讀一讀我的書《技術奴役》，他在信中總結道，“你可能可以從amazon.com上找到這本書。Unabomber是尤金·奧尼爾的粉絲嗎？|羅伯特·M·道林| 2014年11月6日|每日野獸
卡爾霍恩支持州廢除聯邦法律，並向國會發表了題為“奴隸制是一種積極的善”的演講。選舉日比萬聖節更可怕，2014年11月1日《每日野獸》
而奴隸制的偉大反對者丹尼爾·韋伯斯特（Daniel Webster）則支持1850年的卑鄙妥協、《逃亡奴隸法》以及所有法案。選舉日比萬聖節（P.J.O'Rourke）2014年11月1日（DAILY BEAST）更可怕
但這種聯盟已經腐朽不堪，無法持久；西方男人不是奴隸制的支持者。布萊克伍德的愛丁堡雜誌，第60卷，第372期，1846年10月
我無法將溫柔天父的想法與已知的戰爭、奴隸制、瘟疫和精神錯亂的恐怖調和起來。上帝與我的鄰居|羅伯特·布拉奇福德
堪薩斯州的《萊康普頓憲法》是布坎南支持奴隸制的文件。同化記憶|馬庫斯·德懷特·拉羅（又名a.洛伊塞特教授）
婚姻的紐帶似乎是一件可惡的事情，僅僅是對婦女的奴役。社會正義的未解之謎|斯蒂芬·利科克
古巴的糖是世界上最好的；但在古巴，奴隸制的恐怖是無與倫比的。布萊克伍德的愛丁堡雜誌，第CCCXXXIX號，1844年1月，第LV卷